菅義偉在拜登當選總統時將暫緩訪美直至就任

【共同社10月27日電】多名日本政府相關人士27日透露，政府已開始協調在11月3日美國總統大選由民主黨候選人、前副總統拜登當選的情況下，將暫緩為實現首次會談的首相菅義偉訪美之行直至明年1月的就任。4年前，時任首相安倍晉三在特朗普就任總統前與其會談並建立信賴關係，但政府認為此次有必要考慮拜登的政治態度和新型冠狀病毒疫情等。

輿論調查顯示拜登領先於特朗普。如果其當選，將更換政府成員，因而需要儘早建立關係。上次在總統大選後不久的2016年11月，安倍到訪特朗普居住的美國紐約特朗普大廈，舉行了非正式會談。

不過，日本政府相關人士分析拜登“是正統的政治家，與曾是商人的特朗普想法不同”，認為其即使獲勝，在特朗普仍為現職總統期間，也會遵從慣例不與他國政要會談。

另一方面，如果特朗普連任，則將摸索實現訪美以示祝賀和菅義偉就任首相後的問候。七國集團首腦會議（G7峰會）也可能在美國舉行，日方認為此種情況“日程調整或將更加順利推進”（官邸消息人士語）。

不管哪一方當選，重要的都是美國國內新冠疫情狀況和總統大選勝負能否有條不紊地確定。外務省相關人士指出：“無論日方如何想實現訪美，也可能會出現對方環境不完備的情況。”（完）

日本仔又真係好實在

幫你推

my man